武漢肺炎》中國原料斷、印度限出口...分析師：全球恐陷藥物短缺

〔財經頻道／綜合報導〕全球最大學名藥的生產國印度，週二（3日）限制26種製藥原料及藥品出口，包括全球最常見的退燒止痛用藥乙醯胺酚（Paracetamol）。分析師警告，由於武漢肺炎疫情擴散，中國原料藥廠仍關閉或削減產量，如今印度再限制藥品出口，全球藥物供應恐陷入短缺。

綜合外媒報導，印度製藥商仰賴中國的原料藥成份，將近7成的活性藥物成份（API）是從中國進口，但隨著武漢肺炎疫情擴散，迫使中國藥物原料廠停產或減產，印度不得不祭出藥物出口管制，來防止供應短缺。

對此，中國市場研究顧問公司（China Market Research Group）創辦人雷小山指出，就算不是在中國生產的藥品，其藥物成分也是來源於中國，若中國與印度都受到疫情嚴重打擊，全球藥物供應恐陷入短缺。

牛津經濟研究所（Oxford Economic）首席經濟學家佛曼（StephenForeman）向《BBC》表示，市場已有跡象顯示，印度藥品的供應減少，導致藥品價格被推高。

印度政府則發聲明呼籲市場冷靜，並稱目前尚有足夠庫存，能夠支撐3個月之久。美國食品藥品監督管理局（FDA）數據指，2018年美國約有4成的藥品及3成以上的藥品成份是從印度進口。

FDA局長哈恩（Stephen Hahn）指出，他們正評估印度禁令對美國藥物供應的影響；美國主要製藥公司日前亦表示，他們正監測供應鏈的狀況。

老老實實有咩藥要買定先

因為冇藥，可能要八國聯軍

大家覺得邊啲藥我哋最需要同最易會短缺

自已睇
都係抗生素多 最多買多一兩盒panadol

panadol都要儲啲

維他命

Globalisation =centralisation

趁呢次一定要發動全面反全球化

八國聯軍話： 驚肺炎，不來了。

係

都好常用下喎d 藥喺醫院

必利痛 搶!
幸福傷風素 搶呀!!
正露丸 搶佢呀!!!

所以話全球交比一兩個國家做工廠一有事仆街死,屌保護主義班人死未

幸福你搶埋我嗰份

人係要瀨過一次嘢先知死

唔理得啦 咩都搶!!!!

畀啲藍絲知道藥房d貨實畀人搶曬

炒必理痛

所以LA人，當日第一時間係買槍，咁先可以搶更多物資

Globalisation果班支持者死撚左去邊

正廠gsk再炒貴啲

正確

中國還返d石油俾人啦

我由頭到尾都反全球化 根本就搵鳩全世界笨 益左支那呢啲垃圾國家

人食人時間到了

我以為印度山寨藥廠可以自己整埋原料，原來都係由中國入口

唔係講笑, 香港都冇藥!

岩..

Chinasation就真
抵死啦 個個喺支那開廠貪easy money
自己國家啲廠執撚哂
依加賺埋賺埋一鑊清袋

印度乜撚都要靠進口冇可能靠支那打

我唔睇都唔知

全球化搞出嚟嘅鑊

啲人原料廠好搬返返去西方國家/非支那

就係想知我哋買到嘅藥有邊啲特別缺

要其他國家幫佢

全世界咩都唔做
淨係識睇住中國仆街食花生就算

物資又唔儲定

信都on9
美國太空船都整到
藥原料會整唔到

唔係整唔到

全球化搞出嚟

全球分工 成本平畀曬啲垃圾國家做

加埋支那低價傾銷

支那會中幾多枝核彈

尋晚臨瞓前睇到段新聞話香港醫院可能要入未經註冊嘅藥, 好似話抗生素唔夠, 唔係好記得內容, sorry!

唔洗sorry

我都係問下啫 大家知道下都好呢啲資料

抗生素普通市民買唔到
亂用會增加抗藥性

係TBB落廣告
不了

供應短缺呀
整到都唔夠分呀

我一年都食唔到一粒，睇路啊

全球化係好事，但混咗粒老鼠屎擾亂曬世界嘅秩序就係陷球鏟

奇怪中國肺炎唔係病毒嚟㗎咩點解會缺抗生素

印度神油無了

藍絲話我唔理

本身全球化是減低成本，算好事
但我完全唔明點解戰略物資要全球化
藥物啊糧食尼的全球化會出事，我唔介意奢侈品全球化
有玩過Anno1800就知，如果你將所有次級工業分銷出海外，如果對家戰艦封你原材料島你班賤民就兩秒無幸福度反艇

呢啲必需品唔可以全球化

五糧液

台灣新聞之前都有報道
好多藥、工業原材料都來自 China

日本 人口老化
生產力都好多來自 china
遲d就算 made in japan 的嘢都有影響

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

其實呢次一次過暴露曬啲問題

等大家都知道必須反中反共

全球化先唔係好事
唔係侵侵都唔會行保護主義
英國唔洗玩脫歐

任何野唔可以太依賴單一國家,包括香港人食嘅米

中國的武肺炎 世界的武肺炎~

仲有 話 繃帶都可能生產唔到咁多
因為大部分棉花來自China

全世界 咁多野 made in china
一出事就斷曬供應鏈
真係唔應該將所有雞蛋放同一個籃
經過今次 希望佢地醒覺啦

米就好少食大陸米
多數泰國
肉就好多巴西

不過水就迫住用
仲有菜

已經政府提出呢個問題 我諗佢哋會醒

Push

武肺解藥

世界大亂
大家要有心理準備

所以閘大大叫你班友屁民食中藥, 因為西藥要留返畀趙家人先用

我都覺得會 唔係講笑

吓？又話中國已經控制疫情？仲未回復正常？證明扮嘢啦

叫香港人去種菜

咁我而家入定D日本種子炒定先